電競之父鍾培生同電競三妓開戰

鍾生出手保細包
今次好睇
細包仲預告會開台講
有鍾生支持講野都大聲D
同埋中間有提到Global老闆太好人
暗示陳妓係食碗面反碗底?
睇黎仲有好多料爆
最後想問卡片上面D數據係咩事
pikachu in 20 sec?

香港電競冇班女邊有人睇
各位唔好盲反d牙 fufu 魔牙 牙馬 牙毛了

訓左冇睇 佢告左TOYZ本書未

呢條咸濕變態佬仲出黎獻世

精彩

電莖由幾年前既新興產業到今日變過街老鼠

@鍾培生Derek

一直都係過街老鼠既產業
同電莖產品一鳩樣

新入職就即刻幫鍾培生擦鞋支持爆料

勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共勁共

政治上咁大鑊仲咁好心機狗咬狗🙏🏻

先唔講人地賣相賣到買樓先
細包單野明明同當年森美單野一樣樣
唔明條友咁厚面皮

香港人台灣人打機根本就唔夠勁
點搞都唔會做得起
人地大陸人韓國人一日訓練16個鐘，香港班廢青得咩
得嘅就去左大陸打啦，好似AmazingJ、五五開咁

睇篇文都聽到o雪o雪聲
點寫得出嚟

支持

我想問以電競之父既人力物力財力
點輸
正式宣布電競三妓玩撚完

香港搞唔起者
valve每年搞一次TI搵幾億

貴圈真亂

比電子雞做壞曬
而家香港電競都係用啲女做卓頭
根本就冇真正精彩既然比賽可以睇

係香港係過街老鼠, 係台灣就係職業(多元化產業)~

三妓屌尻鍾培生未?

香港人爐石都拎過亞運冠軍啦
台灣都拎過世界冠軍啦
唔夠人勁唔夠人勁

唔好話班人玩得廢無人睇啲人先用女吸View
有因必有果呀

香港大撚把打機勁嘅人
政府唔培養
商家唔培養
係到整個cga垃圾場,養一班垃圾kol 呃小朋友錢

咁就唔好同韓國比啦
人地產業鏈勁咁多 贊助商培養咁多選手
香港班商家淨係用女黎吸view

其實你講得啱
香港仲未有相關產業鏈去支持
相反台灣就多
仲係MSI, 妓嘉嗰D課唔少落比賽/活動到
仲有每年LAN PARTY

台灣打電競都係跳台黎啫
最後一係就好似閃電狼果幾個咁去簽大陸會
一係就好似dinter 咁做youtuber，去直播平台做簽約steamer
唔紅果D，現役都係搵皮幾野，退左役就乞食

其實咪又係打機
講到自己係專業

香港點都係錢行先
點會投資咁多錢落去投資損手
佢地寧願拎班女出黎吸引下眼球
順便聲稱係推廣電莖

Exactly

steamer都唔計電競??steamer咪就係電競分支

全部唔識

所以我話根本冇精彩比賽睇
電競走去既野唔係電競 變左賣女
本身投資既項目就傾斜曬

一定係商家大問題先
班女始終都係副產品

舊時啲game靠炒風氣都經常嫁啦

電競三妓有邊個
淨係知有deer

鍾生：

台灣拎個陣其他國家都未開始培訓
只可以話係死好彩

見d 人打一編野
左Tag 右Tag 又hashtag 一大堆真係好柒
鍾生請條友返黎野麻煩， 都真係幾on9

ROSE MA仲唔快D叫鍾培生炒人?

濕ed

成個健吾咁，陰陽怪氣

係亞洲區差啫，外國做到大紅大紫

係香港差姐
韓台甚至馬騮國同支那一樣生存到

老老實實
我都幾信鍾生係因為新興行業先打算搞大佢
依單野咁有NOISE更加要落場玩
妓同男人 以行業長遠講 一定係揀男人

到將來無錢搵/ 其他地區再唔玩依樣野
我都幾想睇依家班選手可以點生存

好似fifa咁 香港d選手都只係僅次日本

正名為電子三妓

fufu
Rose
Deer

啱啱
打波個d咪又係咁

Fufuying?
佢靠電莖上位架咩

五五開宜家去咗邊？

所以正名係 電子

消費者問題
香港對專業電競技術無需求 就無利潤
反而電競包裝賣女賣肉就做得起
因為呢樣先係多數消費者（或者肯畀錢嘅）想要嘅野

居然無小云鮑鮑

鐘生真係有錢毒撚
follow左佢ig好耐
幾十歲媽媽前媽媽後
佢個fd猶君日日飛

佢起碼有7成時間係香港 成個ig story
唔係佢打拳 就係佢隊戰隊同媽媽

呢三條友搞到人失業咁型

比中共全平台封殺之後消失左
不過佢大撚把錢，大陸D直播網簽人係幾千萬一年

冇人識佢地wo

利申 真係一個都唔識 有冇人可以介紹下

20幾尾姐 我中意佢多過天才 起碼感覺善良 有家教 似大户人家出身 雖然佢係

唔係俾人捉到佢食雞開掛咩？
btw佢支那狗掛住個香港身份 唔係香港人

小雲起碼光明正大
點似三妓 小人手段

藍絲鐘狗就收皮啦 傻鳩

睇得出鍾生其實好想出名，成日搵人拍佢既靚車
但因為做普通生意唔夠勁，所以先想靠電競呢d香港冇人做既新屎坑上位

LOL都見得下人

相比之下 電競三妓真係

真
睇佢條屋企片 唔係有錢人都會好多FD既感覺

世界大戰

我17年年尾已經講緊電競只係用黎包裝班女上位既工具黎
同當時好興既女人行山一樣

不過個陣有班撚樣上曬腦屌我「唔鼓勵追夢」

香港電競就求撚其啦

告左 TOYZ早排有出POST去上庭

鍾生想上位就一定既
不過佢都洗錢落E行洗左7至8年
無功都有勞
其實無佢三妓都無得用電競上位

鍾共生

小雲好似好平，七萬包半年

我覺得佢出唔出名 日子都係咁過 只係真係有興趣做姐 都一樣大把錢 佢屋企身家唔會差得過咩王咩王 獨立一戶户計分分鐘佢地仲有錢 唔知有冇人明我講咩

Wiki：2018年2月12日，盧本偉因教唆粉絲辱罵質疑者，被央視《焦點訪談》點名批評，被實施跨平台封禁。
佢係香港出世

三妓係邊三個？

三妓會唔會掉返轉頭爭住幫鍾生含

鋪緊路復出啦
佢的確有本事吸引到支那仔睇
佢個陣開台玩鬥地主都係全個平台最多人睇
可以話係支那直播界第一把交椅

中共Toyz到而家仲比台灣人笑緊
twitch已經冇人提起佢, 就算講都係話佢中共同短

ps,過晒氣唔洗理啦

Fufu,deer,rose

電競三妓 一張相幾百 一條手繩幾百

唔係香港電競冇勁人
係香港電競留唔住勁人

Deer Chan
Rose Ma
Fufu Ying

毒撚=善良，原本諗住follow有錢仔ig 睇多姿多彩生活，
鐘生既story 開之前已經估到5成
佢屋企個露天擂台 日日有5成機會會睇到

搞笑咋嘛 爐石冠軍唔係好耐之前咋喎
利申: 冇玩奶共暴雪啲嘢好撚耐

佢轉行做法院youtuber啦
youtuber有50萬follows洗撚理你班電競傻鳩點睇咩

on撚9 先前年既事

無睇就無睇啦你

講真對佢感覺唔差 就算人地係扮善良扮乖起碼都做下比人睇 有d直頭串77有錢大曬既衰格 係女應該要選佢一定會幸福過同咩王d仔

陣係聽過rose ma

JTEAM 都好似無限錢咁請人做主播

你打到有人地d反應同技術你都可以賺十幾皮一個月架

奶共暴雪連del acc都要upload身份證屌佢老母

咁你得唔得呀?

講到尾都係利潤
香港見張電競櫈千幾蚊話唔值 仲笑啲買嘅人
但呢啲產品 係支持電競產業
例如選手賣廣告
最後張櫈嘅錢最後部份落佢袋維持佢生計
Donate風氣又差

係度感歎 有勁嘅選手但係無人做電競
但係作為消費者 有幾多人肯畀錢去睇一場比賽
不論係透過周邊產品畀錢 定係直接買入場券

始終大多數人心態覺得呢啲野 開個broswer就睇到
係應該免費嘅 咁就注定做唔起

另外重未見過佢ig溝女，屌你夜晚ig story係睇佢隊戰隊直播

上午打拳 夜晚係睇自己隊野比賽

條仔識打機 算唔算?

佢媾女唔洗post出黎啦

如果你了解佢背景 你一定唔會話佢藍絲 佢呀爺點解黎香港 利申有親戚係佢呀爺時代同佢地關係都密切 同一地方人

講打機鍾共一定有熱誠過其他搞電競既人
香港唔知有個咩電競會入面全部阿伯黎

電競咪就係比鍾共搞到臭哂

都係靠工商搵食

連andy哥都話接一次廣告都幾千蚊HKD
再加上係中國toyz人氣再多D
一個月有2~30k HKD應該好輕鬆, 而家好夠用

去浦 都要post ig啦
屌佢飲酒係屋企同爸爸飲

以前D台狗都成日屌佢
但依家都慢慢respect佢 PTT以前同依家對佢分別勁大
話佢咁多年都肯投入金錢落去戰隊 仲要年年燒錢
就算講緊超有熱誠既麻吉大哥 中間都走左一年
係今年英皇唔玩 麻吉大哥先出返黎簽晒成隊加教練

你想比人插死？
係度講啲咁嘅嘢

點解台灣twitcher咁多人訂閱&抖內(donate)

台灣收入少反而肯做

如果你知我係邊個，你一定唔夠膽串我

真心? TOYZ幾年前係HKE都50k hkd底薪一個月 (個陣佢地嘈交 自爆晒)
佢咁都要違約賠兩百幾萬hkd就知佢搵幾多錢
佢一單工商起碼30k hkd
依家一個月搵10萬走唔甩

所以話係台灣已經係中產級

toyz 而家都幾十萬一個月啦
養住幾個人

最高峰係一個月120萬台幣呀 仲係HKE個陣

邊有人串你 雖然依句好熟

Donate 同喺台下睇脫衣舞，然後抌錢上台有咩分別

鐘生 ig story屌過林鄭
一兩次咁上下
當達哥算

用普通人andy哥每段片10萬以內計
都有一個月2萬幾

中共toyz一定有幾倍啦

有錢人黎講肯出下聲已經好夠

其實鐘生呢種級數既有錢人唔奶共都好少有

summit1g / Admiral_Bulldog
呢D真係搵到

再嘈ban鳩你

佢個fd猶君直頭含到雪雪聲
心諗咁撚有錢都要含得咁柒

最勁係NINJA
28歲已經靠打機搵左過億美金
無睇錯 真係過億美金

睇STANLEY咪幾好
d人donate點歌佢榮光都照播

有冇link, 唔熟香港

係

佢地唔係錢唔錢問題 係出得多聲 等等比人做第一批 明就明

身在曹營心在漢

係咪慕容踢爆CGA個邊個堆??

鍾生同佢地好似係另一個會，似係唔妥佢地

咁toyz播唔播先
佢之前比香港人同台仔屌柒之後就冇再睇

電莖產品既利潤就係源自於班人對打機成績既追求
隨住班人越黎越醒，發現電莖產品根本幫唔到手，市場一定縮窄
電莖本質就係奢侈行業

TPA Stanley, 唔係香港

我都冇睇佢, 包括youtube

Stanley條條youtube 片都300k views
都唔志在中國佬啲工商啦
但我無睇過佢yt同twitch

又係打機得lol系列先唔講lol 台灣攞過world champ，爐石香港攞過亞運亞軍，台灣又攞過world champ

如果你有留意
電莖產業而家係轉緊型，想玩多元市場
你睇下而家啲比賽直播連audi都賣告白
純賣電莖產品一定做唔起

佢家底好似係咩王咩王嘅級數，好似工廠大王個孫？富三代。
Btw我睇過佢部分訪問，覺得佢係真心想鐘意打機/想起香港發展電競，加上唔高調又唔炫富，印象中仲暗諷過林鄭

btw上面話鍾共點解幾十歲唔係打機就係老母
如果有睇過佢上中國相體節目果段就明佢點解冇女(我都係經人地直播睇黎笑9佢先知)

後生果陣打機反應速度咪又係咁
唔明有咩好吹奏

其實佢仲上過CCTVB同田蕊妮相體添
佢個陣有講係俾面佢老友先上去

後生果陣無依樣野
後生仔反應速度咪又係咁, 我又唔信果班人特別高
技術既野 你比我一日打到8個鐘機 大家都唔會差太遠啦

而家D片係咪都黃標好多都冇錢收
佢應該都係靠直播donate
有時D人100,500,1000咁, 真心癲
冇記錯應該係美金...
1個月1,2個 1000都夠啦

其實hka都
lol隊出過世界賽
ow隊贏過台灣聯賽冠軍

佢過左台灣啦

...佢2013年簽左HKE 10年 5皮底薪 另加工商/直播
2015年打完比賽 有大陸人超高薪搵佢去
佢不惜違約 被鍾培生告 最後賠左兩球幾港幣 但已經係2017年既事
無人再搵佢去大陸

所以唔係佢唔去, 係佢想去 無得去

仲同唔知咩少 登頭版對罵互串 佢實有錢過咩少 好似係我笑

未去HKE之前有中國搵
但出手唔夠鍾共高所以唔成事 好似係

電競三妓 rip

有錢人 通常都小做運動 都係小氣d 都唔直接講邊個

Ching岩岩出黎？
講緊兩年前，有人好似出10皮包佢一個月
佢話一個月最少賺30萬
連慕容d柒頭一個月都最少5萬啦
電妓真係賺好撚多架
7萬半年包隻靚少少既支那雞都唔知得唔得

你睇翻其他50萬youtuber過緊咩生活
你咪估到toyz宜家搵幾錢囖
肯定好搵過做損手先

又唔係高質廢事送錢啦

睇老皮
佢成班fd一邊打支那狗一邊唱台灣國歌爽到

... 唔知行情都知道呢個價冇可能啦

點解唔叫做玩具 佢地等等又告人話佢

兩set相都唔撚同樣

例如 玩具人

而家toyz咪進軍緊支那市場囉見啲frd日日屌柒佢打支那服，話佢出賣靈魂

慕容係咪生到好似馬嬲果個
高登年代推極都冇人睇
mk到仆街果陣好似叫justintv

唔鐘意睇人打中國伏 好傷眼
但近年好多人都轉左打中國伏

胎屎

格鬥game係鬥記性鬥反應鬥速度

CSGO都係

你呢段野 是撚旦套落乜野運動度都得啦

後生仔反應速度咪又係咁, 我又唔信果班人特別高
技術既野 你比我一日踢到8個鐘波 大家都唔會差太遠啦

其實係全部台狗都去晒 包括反共個D
我都唔係好明咩原理

講緊丁特 呢個出晒名係反共既 都一樣有去玩支那服

fps d選手視力真係個個都勁撚癲
特別係動態視力

打台伏虐菜冇人睇
打韓伏溝通唔到又話人見你外國人掛機/送頭

運動又點套得落去?
肌肉耐力? 爆發力?

話香港人唔支持電競，喂你鐘意電競但市場唔夠大就要逼人鐘意？

問返你 動態視力? 手指靈活度? 按鍵速度?
如果手指靈活度可以練 咁係咪個個都可以做到鋼琴大師?

啲支那畜用vpn出國玩

打中國服可以名正言順打新account金牌場屈機
又可以名正言順屌隊友，娛樂性高

胎屎食過洛兒

香港電競好難做到韓國台灣咁，係正苦同一般人無正視過呢一個行業，咁點會攪得起呢

生可可

爐石拎亞軍都冇support

唔睇女唔通睇班毒撚打機?

$$$$$

唔好成日話人台狗, 台灣主播觀眾都算幾支持香港
成日互屌同屁孩差唔多

好似大部分都係打峽谷之巔, 鑽石或以上先入到

如果格鬥唔係講技術嘅話，咁大吾、sako 果埋老野應該收左皮十世

Gsgo都係，好多技術位，唔係純考反應同速度

其實打機係咪一門專業，仲有好多爭議，喺呢信世代根本未解答到

好無知
比你一日打足廿四個鐘你都唔會有人地嗰種水平

原來係咁
dinter的確係玩峽谷之巔
我見dinter金牌同成日鬧隊友孤兒仔

啱啱查左要其他區上季結算鑽1以上先入得峽谷之巔

而家啲主流電莖game已經唔止要求反應能力
仲有即時決策能力、心態、團隊協調等等

峽谷之巔要係其他普通支那服有鑽2以上先可以申請

你講果3樣野
手指靈活度 按鍵速度 都係反應速度既一種

動態視力 我都想知你點覺得班選手係高 而唔係因重覆做相同既野而得出既反射動作

台灣電莖都係娛樂路線多，

無咩人走專業路線，streamer 多數都係小丑台

我就有計到個人差異先可以打得出 我唔信佢地特別高

笑左 其實見你第一段野已經知唔駛同你講落去
井底之蛙

好耐無聽過呢個名

技術同專業係2樣野
個人可以好有技術, 但唔代表果樣係專業

我個人認為專業係指well trained既行業
如果無training, 根本行唔到入依個行業
EG 醫生 護士 機師

反觀打機
打得勁唔勁一回事 但人人都可以接觸 人人都可以打
不用經過training

大家可以唔認同我既觀點

拎咗就話人哋廢

天生我才必有用
你依D狗眼看人低既廢物, 又點知我打24小時真係去到唔佢果D高度?
專業同勁唔勁都分唔到?
到底係邊個無知?

唔係全平台咁簡單
係世界
佢有一次玩係1億人睇（點都有水份）
但個次係d人打賞搞到勁lag

選手仲有好多因素，唔係話你肯練就追到

另外，普遍職業選手（睇咩game)反應都係比普通人高好多

01唔放link

呢單，電競車手贏現實賽車選手，普通人每日練8個鐘都未必做到

同埋係幾年前，美國軍方已經研究緊用電競選手揸戰機

做得有成績嘅電競選手反應的確係勁過普通人好多

你覺得唔岩咪囉data出黎講囉
我都覺得你好無知 唔想同你傾落去
我講專業 你謂勁唔勁 其實一開始你就混亂左 方向根本唔同
到底邊個無知?

你嘅講法係啱
但幾時有人話過佢地自己係「專業」呢
稻草人論證

你講D錯嘅野出黎就叫做有data?
手指靈活度都可以叫反應速度嘅一種我真係笑撚左

下? 乜有試過真正嘅電競比賽咩?

個1億比咗數碼港拎嚟做咩???

最後個句有咩用？咪駁緊你個觀點囉

你咪一樣睇唔起人打機當專業
邊個先係狗眼看人低呀

想睇LINK 請放出黎
F1要求既唔止係集中 而係肌肉都有要求
我都想睇下一個選手點打得贏

同爸爸飲完酒3p

ER, 睇番第一頁第一個POST既圖呀唔該

佢仲好貼地
會上連登同我傾計

其實你講嘅嘢係冇沖突

你講專業嘅條件係要training，但係打機一樣可以train，而且可以見到職業選手嘅水平明顯會比冇train嘅人高，例子係星海最top個幾件泡菜除左內戰可以話係未輸過，而其實你冇特定用時間去train 其實你係做唔到選手（女子電競唔知，因為唔熟

而如果一樣大眾化就唔係專業嘅話，咁傳統運動仲算唔算係專業？例如籃球人人都可以接觸，人人都可以打，咁打nba嗰班係散仔都係專業籃球員

絕對歡迎公開、理性嘅討論

電子雞有咩好保護 本來就低俗

啲濕鳩hashtag真係留意唔到

你可以唔認同我
不過你既唔認同 唔會影響我既觀點
無必要用你既觀點去說服我

自己睇番上面我講左乜
我認為唔係WELL TRAINED既唔算係專業
依個唔係睇唔睇得起既問題 係要求既問題
唔通乜撚啊貓啊狗都走出黎話自己係專業就可以叫自己係專業?

我睇得起你果個行業 所以果個行業就係專業?
講唔講得通呀

我認同你講既野
所以我會叫果班人做「職業足球員」
而唔係專業足球員

香港人最叻就係踩香港人

唔緊要 討論下姐 睇唔到都唔係咩問題

你做乜鳩姐，咁我都係自由表達緊我既觀點姐
你咁講即係唔想我表達觀點？

你唔明我咪解比你聽我講緊乜
我唔知你做乜9

做乜9

有分別又點 無分別又點
點解有無分別咁重要？

有人喺街上賣唱 如果你覺得佢唱得好
畀錢支持吓佢嘅負副作用係乜？

其實咪同一般運動一樣，香港運動員食咗耐屎都攪唔起，比一般人認為係無益嘅『打機』點會攪得起。

我講完「大家可以唔認同我既觀點」
咁你唔明依句有咩用呀MA?
咁我咪打詳細D 「你可以唔認同我 不過你既唔認同 唔會影響我既觀點
無必要用你既觀點去說服我」

點知你就發曬惡咁問我做乜9

我都冇諗過說服你
純粹說就係想駁你個觀點

阿豬阿狗屎撚旦拎部手機game就話自己電競，再加埋個三點但不露既雞做宣傳。屌。

開直播 盧本偉

55開，補習界KOTen

打份工都要講食碗面反碗底真係吹鳩漲
你老味唔好同我講當初請我係出於愛同責任呀
咪又係因為我帶到利益俾你

on99

花生

你自己唔勁就唔好講埋人啦
港台係資源不足, 叻既選手都走曬啦

想當年S2 唔興後勤 無專業團隊幫手分析 研究
各種打法同戰術都由選手自由發揮
出晒名41分推
Toyz 既冰鳥食兵數都係keep左好多年先俾人破到。
由一個比賽戰練習賽輸晒咁滯
世界排名俾人推到差唔多包尾等同現今外卡魚腩隊
最後世界賽屌打韓國隊。決賽打到人地投降咁。
如果唔係當年TPA攞冠軍，應該少左中台港人玩。
或者後勤確實唔夠人勁。但選手實力一定唔差。
不過香港同台灣打機都好難專業搵食。
自自然然就唔夠其他國家比。
輸在唔係實力，而係俾唔到選手打機安穩既環境。

屌以為有流出相

係連登見到自己名, 公司個肥仔叫我回應

笑貧不笑娼，有咩問題

鍾生hi

邊會玩完
三妓一早氹掂哂d 老細
唔係邊到咁多job

哩鋪撐鍾培生打低班電子雞啦

結果？

牙弗利民，民民去咗邊

咪睇下賺到幾多先收皮囉
好多運動員都係咁啦 打奧運贏唔到生活都唔好過㗎
就算講足球 真正風光咪都係班top1%嗰啲
踢二三四五線賺唔夠 退役咪都係去打雜

性質上有少少唔同 女明星並沒有在網上放售色情照片 而今次嘅女主角卻有
女主角所作出嘅行為係會影響討論尺度是否符合道德標準
就好似討論你想同邊一個AV女優上床 同討論想非禮邊一個女明星 會用唔同嘅道德標準來衡量

話唔定誠哥都有份養佢地

講真鍾培生都算有心搞
幾年前都叫搏上位
而家台版LOL 越做越頹,佢都扔錢搞隊HKA
同期香港搞隊都死晒, ,
一係搞埋夾公仔,
一係搞女子隊(執晒)

Hka算係成績唔錯

鐘生同我say個hi得唔得

情與義

值千金

鐘生nice save

呢粒花生剝咗有無兩個月

有

Lm

呢個走得太前啦 賣裸照果時3妓都未入圈

唔好on9啦
呢d咪對人唔對事囉
原來同一件事 係要睇受害者係乜嘢人先
本身件事係不道德既 就點都係不道德
唔會因為受害者身份唔同而改變
不服來辯

當年stanley堅持41分推
就算人地贏團戰都開通上路
上中cs經濟壓倒性
有冇分析人地都好 呢d實力路係靠分析
Stanley仲要自己創造左好多套打法
Toyz既球女大技時機控制
Bebe果種行雲流水
就算宜家睇返都覺得果時既操作同觀念幾誇張
而且果陣仲未對遊戲咁熟悉
可惜係之後各種耍廢同埋比人針對研究
果年某程度好在仲係寂寂無聞
冇人會覺得佢地會打得入決賽而路會分析呢隊

鐘生請唔請人？

Stanley而家直播都好多人睇下
高峰都過萬人

打咩多？冇睇開呢位

乜當事人都唔計入對事既要素
咁你應該唔會支持叔一燒 麻包袋果d

輸：唔夠人勁
贏：死好彩

含撚啦屌你老母

Streamer定steamer呀

好撚正呢條友 仲要唔比人駁

其實唔洗再同E D人講
已經講左好多次森美個單係非禮 犯法架
同埋森美E+無左份工咩
細包又無承受到後果咩
E+人地有人請佢 出番個POST講都叫厚面皮

你係咪未分乜嘢叫對事 乜野叫對人

條友中文DSE 合唔合格?

鍾生竟然出片應

鐘生月入有冇50k？

你同鍾生講月入
一地一出世個零用錢可能多過你成世賺既錢

所以咪比古惑仔toyZ撚到

有錢仔黎講佢算幾堅持同有品

無留意
呢個細包係邊個黎

咩事

前排開咗個投票問人最想同邊隻電競妓過一晚夜

過夜同非禮
點講都唔一樣

鐘生幾時先告到胎屎

邊個魔牙

點睇連登仔為左仇女連勁共都要支持
黃色經濟圈？不了

就嚟要出篇怎樣才算贏得世界冠軍

唔洗唔好意思 知你平時都偷睇連登 拎肥仔做個台階

呢樣

fortnite

剩係電子妓女呢個跟住佢地
佢地都夠頭痛啦
睇過佢地開台都知份人小氣到死
今次應該激到佢地彈彈下
Ｄ女人好撚憎人話佢地做雞架嘛
第時出活動全世界見到佢地就叫"電子雞"
你話點算好，我就買佢地實閪面啦

係咪贏左冠軍個個

生可可份人.......

我allin閪面
之前陳妓都西開
穩陣過入油股

有個問題都好好奇 鰂魚涌怪獸大廈果到當年你呀爺佢地起黎賣 其實依加仲係咪你地嫁？會唔會留番幾層比自己人呢？

是否不道德唔係單純看單一時間點而係要睇晒成件事嘅前因後果
例子有人問一位女士一q幾錢
咁究竟係唔係不道德呢？
未必喎
你要睇因為女士究竟係乜嘢身份
如果佢係妓女咁仲會唔會係不道德呢?
人物嘅身份背景係包含係一件事情上面
所講嘅對事不對人
我哋嘅討論範圍只針對該位人士在這件事情的背景及行為 至於無關這件事的其他特質則不在討論範圍之內
而不是我們只針對這件事完全不看這人的背景

再舉一個近期的例子
兩辦宣布他們不在22條規管之內
如果你說對事不對人 是否兩辦作出的聲明和維園亞伯作出的聲明是用同一套的準則來批判
好明顯答案是否
因為與事情相關之人物背景都會在衡量範圍之內

有冇花生食

Mobile電競吸引力不足
傳統PC FPS/MOBA收緊皮,RTS直頭收左皮

電競主要靠FPS/MOBA/RTS搵食
開頭係FPS，CS/QUAKE造星造到好癲，steelseries d product勁好賣，有d直頭有埋under某牌子既自己名product line
之後到MOBA崛起，SC/WC3/AOC三分天下，當然係SC最成功，變到泡菜國技，一堆神手仲受歡迎過娛樂圈明星
當年AOC喺香港紅到仆街，傳統城快到custom map（箏堡兵堡村逃）都大把人玩，香港一堆clan搞比賽，間唔中同台灣搞團戰/對抗賽
到WC3，香港絕大部分人都係玩custom map，信長已經等同warcraft既代名詞
過幾年，MOBA取代左傳統RTS，DOTA(包括DOTA2)/LOL統治電競界，之後支那放棄DOTA2，全力谷LOL
宜家LOL都過哂氣，電競界又搵唔到方向，變過街老鼠一d都唔意外

Pdq新女 啲人話佢似deer

佢有錢之後本身都開左公司(果陣仲有直播)

LOL好似話今年會出mobile 版
到時一定大把人狗衝 一方便 二情懷...

比撚哂關鍵字你都要喂埋到你口入面?
GOOGLE好撚難?唔撚識英文?

估到你引戰狗啦
後生仔反應速度差唔多
咁又唔見你後生果陣打籃球打到入港隊

個體差異又唔撚識
一味講打機唔難，成件事好撚井底之蛙
點解亞運都開始嘗試列電競入項目，就證明當中真係有競技性先

你不如話個個後生仔都差唔多，D男優都係廢既

睇完你條片, 認真問
電競總會你入左去
咁多年黎覺得點, 香港電競環境有冇改善過

不過都係算了, 問黎晒氣

btw 幾時有第四屆總決賽
利申, 頭兩屆有去, 第三屆冇我隻GAME

電競始祖之一 星海已經完全駁哂你呢段電競training問題
自己google下啦偽數據撚

你呢個講法無知既情況就好似一個籃球打街場既人講NBA果啲都係屈高既道理一樣
引人笑到停唔到

賭場波都無左啦呢個數
就連我老細賭場波都係至少十萬起跳
上次聽到八卦 讀緊大學已經用五十萬賭一場波
鍾生背景仲有錢過我老細
記得當初皇室戰爭出左兩個月就課左金一百幾十萬hkd

支那一早有類似既野，人氣同LOL/DOTA冇得比

電競要成功，離唔開觀賞性+對抗性，缺一不可
暫時都係得PC RTS/FPS/MOBA做到

我仲記得佢係爐石全金卡
好似係全game第一個有
定唔知香港第一個

算啦，香港人對專業既認知仲係停留喺有冇證書/專業資格既層面
如果做屠宰要讀個professional degree+pass專業資格試，豬肉佬都即刻變專業

咁講既話藝術、設計都唔可以當係專業
好似doctor, nurse, psychologist etc
呢啲就可以係專業

我諗打機呢啲真係唔應該當專業
專業應該係醫生律師會計師護士程序員維修技工呢啲

佢住山頂凌宵閣上面 都唔係有錢人？

你理解錯人地講既野

記得佢有去投票區選
不過我估應該係投自由黨

咁你未得到人同意 同人過一晚夜(imply 性關係)
又係唔係犯法呀？
都預左你班友仔低質素
Up埋d似是而非既 argument
next

收皮啦鍾培生

中學去佢搞個爛鳩比賽要企起身播國歌

弱撚智

Aaron咪攞過亞洲冠軍 唔好下下睇死自己人啦

普通打機唔計專業好正路
但係當你用真正既電競去睇
點解唔可以當專業?

用目前最大眾既遊戲LOL去睇
s8 ig 奪冠紀錄片裡面 Theshy開練習模式練賽恩一招q練足幾個鐘以上
(如果有玩就知道Q未讀完收刀一樣可以擊飛，就係練呢一樣野)
以前星海/AOE，要練到幾多分鐘要做到幾多樣野
即使係分析師都一樣
甚至CS:GO/ OW，要計A點去B點最短所需時間

每一項都細化到極致既時候，已經唔係所謂既打機
打機係娛樂，而佢地係競技

點解要用 分析師 去講，就係因為分析師唔使你打到前0.1%
可能白金鑽石就可以應徵，入門門檻無咁高
「專業（英語：Profession，德語：Beruf），一種需要特殊教育訓練之後才能從事的職業，他們的主要工作通常是為其他人提供特別的技術顧問與服務。」

覆我

CGA鍾培生應該無份

CGA專門奶鳩政府袋底呃班想搞電競扮YOUNG扮創新既傻閪高官錢

由佢未搞hka前已經follow佢 睇佢直播
呢兩年佢真係變咗好多 成熟咗

我想問吓依家toyz仲有無享電競圈打滾？

TheShy練Sion扣Q練一個鐘 有無Link

如果係妓女 你要討論過一晚夜係ok
因為佢自己有promote過自己係妓女
例如係佢有明示/暗示佢自己提供性服務
咁就有一個無形既consent你咁講係ok

咁好多連登仔應該犯咗法...成日係啲明星/女優post話想屌

想屌森美

驚已報bye

鍾生以前又真係柒左d

pubg成就左佢

細包
支持你反擊

你試下用真fb ac同佢講 睇下你比唔比人告性騷擾
連登仔最叻咪就係喱埋係keyboard後面做呢d野囉

deer chan?

真係犯法 實捉到你架

講到連登好安全咁

自己咪又係咁

犯法喎！真唔真名都要告啦
啫係討論sex fantasies都係犯法 咁我以後同朋友whatsapp要小心啲

影片實際上得一幕，隔壁係rookie又係開練習mode一齊練
段紀錄片成個鐘
有興趣自己GOOGLE
s8 ig 奪冠紀錄片
因為我剩係見到B站有，廢事po link比人屌

係囉

照咁講日撚日都有傻仔起ig 犯法啦

D on9仔夠綁真fb acc啦

都係比人cap圖放ig公審咋

係報警都懶定唔撚受呀

告唔告你係一件事
構唔構成罪行又係另一件事
你訓左幾耐？元朗站班友 有曬片 咪又係乜事都冇

你要fantasy 你問幻想對象 就唔係問同佢過一晚夜

好心唔好消費55開啦上完B站就上C站

比喻不倫

黑警知法犯法 為所欲為 就共識黎

Sex Fantasy都犯法就

係返去訓啦

就黎發個春夢都要通知人

人地宜家係台灣youtuber

Ninja唔係電競選手，只係台主

Btw 佢喺外國好似風潮已過，stream人數越嚟越低

但係細包冇直接問fufu話想同佢過夜

屌你老尾收皮啦
大把人成鳩日開Po j呢條女j果條女
咁樣又算唔算fantasy呀？
咁係唔撚係性騷擾呀？
快撚啲叫當事人上黎告鳩啲人啦
Fufu俾左幾多條原味底褲你呀？

大陸妹lily屌緊自己啲好姊妹
機心重 仲唔係講緊deer chan扮慘賣肉 但又屌pdq48垃圾

嘴賤係咪講緊另外兩個好姊妹不斷恥笑人地呀媽死左？

岩啦你地成班仆街圍爐就岩架啦

我係想講 犯左法 同拉唔拉佢係兩回事呀
連色麻都話細包唔岩 連登仔係咪勁過色麻呀？
搵到point打得甩？我唔覺囉
你發春夢會走去同對象講 我同你過一晚夜？
好心啦 唔好宅咁多係屋企 面對下個社會啦

笑死我
做咩話自己呀
人地更係同你做隊友
番去佢地自己隊DLLM啦

嚴雅麗咪又係不斷消費死鬼老母搵錢

Hka老闆係咪鍾生？

咩節目???

佢分唔清楚 想法 同 行動

佢自己認定左一個行動犯法

就反推到 去有 該行動既想法就已經犯法

人人都可以有偏見 但歧視如無理炒大肚婆就犯法

事實證明3妓FANS同主人都係有同一個毛病
無腦 唔思考
同藍屍一尻樣

細包幾時走去同fufu講話想同佢過一晚
唔夠人講就人身攻擊 高招

以言入罪
戇撚鳩

上面有講 請嘗試將成件事換做真人ac
同事主講過一晚夜

我既立場係 借呢件事話班女 係唔適當
因為細包係唔着
你批評班女 一邊賣相 一邊高舉唔好物化女性既旗幟
我係支持既 但兩件事係無關

性騷擾都係up兩句架咋 up兩句 冇”行動”架
似乎係你未搞清楚喎 ching

你可以想像到一種新既#me too 出現

個死肥佬統神仲要call埋大陸女陪玩同賣廣告
得番Stanley算係少數仲未玩陸服既

Btw 班台灣steamer而家仲有接西山居既手遊工商, 睇落仲要大部份觀眾都受落, 真係唔知班人點諗

呢條友以前真係幾有心打機玩皇室好勁
有錢佬黎講,佢真係

以後現場見到,我一定大叫 屌你老母電子雞黎嘅
睇下班毒撚會唔會打柒我

台灣班人

乜撚都香

香就乜撚都得

咁我答你 係

係咪扮睇我唔到 細包幾時有同fufu講話想同佢過一晚夜

拿 我冇咁講 只不過佢話發春夢會性騷擾人
細包老實講 係踏界 因為冇指到明同邊一個人
法律上係應該告唔入
所以我由頭到尾都係話不道德
而冇consent之下同過一晚夜 同 非禮 係同level
所以森美同細包係犯下相同既錯

台灣好狗, 趁人地未開始培訓就打 on9

但係你自己頭先先話犯法 依家又話踏界？

因為有條話講下都有事 我就係同佢講 講下都會構成性騷擾 我撚有話細包係？

當然講下 都要滿足中招既要求 如果唔係就一街都係性騷擾

頭盔mode

你可以睇返322個comment

唔係老豆咩？

証明你真係段章取義
佢係話森美事件中 非禮 係犯法
過一晚夜就唔係 所以唔需要好似森美咁比人道德批判
但我就指出如果你過一晚夜冇consent之下都係一件犯法既事 從而指出係同森美事件同等level

其實館長奶唔到共先日日屌大陸
如果有得奶佢都一樣會狗衝

好似係老母走佬
老豆死左
年年咩母親節呀
咩父親節呀
抖音見到咩親情片
都要SHARE話我都想要有老豆老母個D廢話
仲有佢條靚RISPY都係一撚樣

我都有玩過傳說、其他手遊moba
但好多人第一次接觸都係lol，如果佢真係出咗都會裝黎睇睇

手游界而家最勁一定係王者，我玩過傳說，叫我玩王者真係冇興趣

王者係中國真係紅得好勁，年齡層比lol廣好多，就連女仔都要為咗social而玩
好耐之前係知乎睇過篇文講，愈易嘅game游戲性同難度雖然低咗，但正因為咁會吸引更多潛在客戶（例子：data>lol>王者）

邊撚知細胞

想知佢屌緊邊個？ deer?

英皇點打 工廠大王差幾皮

應該都係屌緊夢兒

無左約好耐
應該係連埋垃圾屎炒埋
而家單拖賠

Hi 生可可

但本書英皇有份

英皇係咪有屎又有金魚b

聽返啲巴打講
夢兒係live話唔讚成賣相呢個行為
就比陳妓兩大馬仔屌

人地睇唔起你做雞都要比人屌
但最好笑係陳妓唔自己出聲 兩隻狗（好姊妹）自己衝出黎護主

另一樣好笑係大陸妹lily想效法陳妓賣相
點知無人買佢啲相 要執左個patreon佢

陳妓好高招 從來都唔喺IG正面抽插對手
只會扮慘扮可憐扮弱勢
之後自己啲狗仔（好姊妹）就會忍唔住衝出黎護主
醜人就狗仔做 自己繼續做女神

例子：佢地個個乜春DLLM新ig 呢啲咁mk既野
三隻狗仔即刻share係自己個人IG 但陳妓提都無提過

所以陳妓最撚叻
醜人人地做 自己拎光環

Casual層面的確係，但係電競層面係另一回事

打機有咩用 垃圾

豬肉切割員

機係人人都可以打
但係入電競隊都要有一定要求
之後都有training啦

心機最重就係陳妓 搞到PDQ48無左，人地無埋份工同SPONSOR
之後自己同RAZER合作
一開始講細包單野 就皇天擊殺
件事愈搞愈大就潛晒水
到講佢條300蚊繩就出黎扮可憐

有冇圖？

佢有參加Fortnite同PUBG比賽
叫台主玩得頂尖嘅人
佢少人睇應該係因為簽咗約去Mixer姐
佢返返Twitch開應該又中返十幾萬人睇

人地咪話過程中囉 結咩果
你中文攞u?

屎 細b果d藍到有油有水

私家雞

政治上咁大鑊重咁好心機日日丁韓妹

On99 神經病

偽黃掠水不願面對

輕輕留下一句鬥黃 然係繼續打丁

條女成日話自己似deer
入pdq打篇自我介紹
話要做deer 2.0
之後又話係人地成日話佢似
但明明佢之前ig叫自已deer
好撚想嘔
本身仲同fufu好好朋友

一知道人地岀事就開po
話邊個支持deer 就屌邊個
惡撚到呢

生可可乜形象好左咁多

明明早果幾年一大堆黑幕比人爆出黎

上面果幾個讚佢唔奶共果d唔知點得黎既理論，我最記得以前佢仲有直播果時話自己咩剪左本美國護照返黎做中國人咁上下

利申支持生可可告死76

冇人講鍾生個位大波妹kamchi chan

Deer 2.0

所以咪話搞既人on9
電競投資唔係培養選手 係做埋啲冇用既門面野

邊撚度似呀

似
帶左口罩 雙胞胎款

即係得對眼似
佢右上張相似劣化版鹿陳

可唔可以講返垃圾三妓？

有無人有陳妓 馬妓 料爆

對眼都唔似 得口罩似

如果佢咁都叫係deer 2.0
林鄭係 deer 3.0

邊個邊度寫過程中啊狀元

睇置頂片
生可可親自回應

啲post比pr公司打沉曬？

幫你推返上黎囉
你問下班假膠玩完sigmasigma未囉

more牙 係咪諗多左
邊撚到似呀 真係笑大人地個口

屌得好呢啲人唔屌唔得

懷疑你弱智

Rose Ma間 雞cafe無牌經營 咁大件事 無人講?

得佢一個犯過法

睇黎好快又有野睇

想問下toyz嘅冰鳥食兵數有幾特別勁呢？ 無錯佢係勁，但印象中當年嘅cs記錄係froggen同alex wor，之後仲有個咩小微笑

巴打講得岩

電子雞都會由神枱變過街老鼠，遲早既事

支那都係
係得香港無

亞洲大把地方都冇，包括日本
唔好咩都踩低香港

日本都有LJL啦 前年都聯盟化埋 雖然廢但好多人睇 唔係踩低香港而係個政府根本唔重視

你講大紅大紫喎Ching明顯電競喺日本根本唔紅，關佢聯唔聯盟化咩事

意識形態上，佢係比韓國魚陰醒咗條魚做市場之前，佢都係韓粉之一，點知條友做左無耐就Afk去選總統

生意上，佢一直都係講要做到台灣第一，先再諗其他嘢

唔想再有手足被黑警自殺？用呢四 8個apps! [已增 iOS apps]

呢啲apps可以避免黑警 link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

啱所有人用，尤其前線手足

希望大家可以幫P牌樓主推爆佢同埋試試啲apps

陳妓好隊友Rispy今晚直播自爆10萬蚊可以包起佢
大家點睇

10萬包陳妓？